<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sóc mestra</title>
    <link>https://www.socmestra.com/</link>
    <description>Recent content on Sóc mestra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ca-ES</language>
    <lastBuildDate>Sun, 23 Oct 2016 22:42:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.socmestra.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Treball per projectes: una moda?</title>
      <link>https://www.socmestra.com/treball-per-projectes-modar-2433741/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2016 22:42:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/treball-per-projectes-modar-2433741/</guid>
      <description>Cada vegada són més les escoles que estan apostant per un canvi metodològic i la nova manera de fer projectes n’és un bon exemple.  Abans en dèiem projectes al treball de diferents temàtiques, gairebé sempre animals, fenòmens naturals... Es programaven diferents poemes, cançons, rodolins d’aquella temàtica, diferents activitats normalment fotocòpies, i amb la gran preocupació que hi sortís tot i no ens deixéssim res per treballar. Tot plegat esdevenia poc significatiu, &amp;nbsp;poc espontani i amb un paper del nen gens actiu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La motricitat fina i el nom</title>
      <link>https://www.socmestra.com/motricitat-fina-i-nom-2366247/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/motricitat-fina-i-nom-2366247/</guid>
      <description> Començar&amp;nbsp;l&#39;aprenentatge de la lectoescriptura a partir del propi nom&amp;nbsp;fa que quedi garantida la motivació i l&#39;interès per aprendre. Si a més a més, volem treballar la motricitat fina,&amp;nbsp;ajudar&amp;nbsp;a fer la pinça i enfortir els dits, podem&amp;nbsp;proporcionar materials tan atractius, cassolans i propers com els següents:   Foto Escola d&#39;estiu Rosa Sensat&amp;nbsp;Pensem, debatem i construïm: la pedagogia que habita els ambients i els espais de l’escola. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reunió de pares amb regal</title>
      <link>https://www.socmestra.com/reunio-pares-amb-regal-2171488/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 21:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/reunio-pares-amb-regal-2171488/</guid>
      <description>El dia de la reunió de pares és un dia de nervis per a molts mestres però un dels dies més rellevants del curs. Parlem sobre què pretenem fer, que esperem dels nostres alumnes, quina metodologia emprem però per damunt de tot, el que volem és mostrar el dia a dia dels seus fills a l&#39;escola, animar-los a participar i en cap cas fer una classe magistral.  Aquest any ens hem proposat començar la reunió diferent i hem rebut als pares amb un regal que els han fet els seus fills.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proves Teberosky: exemple pràctic</title>
      <link>https://www.socmestra.com/proves-teberosky-exemple-practic-1965333/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 22:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/proves-teberosky-exemple-practic-1965333/</guid>
      <description>Ja ens acostem al final del curs i cal fer els informes. Per a poder explicar com veiem l&#39;evolució de cada nen ens cal molta informació que t&#39;aporta el dia a dia.  Per valorar el nivell de desenvolupament dels nostres alumnes utilitzem diferents estratègies que complementen la nostra tasca d&#39;observació. Dins l&#39;aula podem obtenir molta informació, però sovint, ens trobem que ens calen eines que sistematitzin algunes observacions i ens ajudin a avaluar què saben els nens, quin és el nivell de la classe i com podem ajudar a aquells que tenen més dificultats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felicitació d&#39;aniversari a P5</title>
      <link>https://www.socmestra.com/felicitacio-daniversari-p5-1960584/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jun 2012 21:54:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/felicitacio-daniversari-p5-1960584/</guid>
      <description>El dia d&#39;aniversari és un dia especial per a qualsevol persona però quan parlem d&#39;un nen, és un dels dies més importants per a ell.  A l&#39;escola bressol i al parvulari sempre es fa una corona felicitant al nen però, al cap dels anys, arriba un moment en que ja avorreix la típica corona tant pel que fa als mestres com als alumnes.  Ja fa uns anys que a P5 vam decidir no fer corona d&#39;aniversari.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capsa de lletres</title>
      <link>https://www.socmestra.com/capsa-lletres-1763317/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 18:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/capsa-lletres-1763317/</guid>
      <description>Hi ha nombrosos recursos per fer aprendre a llegir i a escriure els nens de P5, però només n&#39;hi ha un que és el més eficaç: el recurs basat en el joc i la realitat més propera al nen. Si a més a més, la família també hi participa, ja tenim l&#39;objectiu més que assegurat!  Ja fa força temps que a les classes de P5 utilitzem l&#39;activitat de &#34;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setmana cultural: El Circ</title>
      <link>https://www.socmestra.com/setmana-cultural-circ-1713152/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 22:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/setmana-cultural-circ-1713152/</guid>
      <description>Durant la setmana cultural de l&#39;escola hem decidit endinsar-nos dins el món del CIRC.&amp;nbsp;S&#39;han organitzat nombroses activitats entorn a aquest tema: l&#39;actuació d&#39;un pallasso per inaugurar la setmana cultural, dissenys de logotips del circ a càrrec dels alumnes de tota l&#39;escola (des de P3 a 6è), tallers de circ,... i com a cloenda una xocolatada amb melindros!   Al cicle d&#39;educació infantil s&#39;han fet 4 tallers diferents: un taller de fer nassos de pallasso, un taller d&#39;elaborar plats xinesos, un taller de fer d&#39;equilibristes i un taller d&#39;acrobàcies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Normes de la classe (P5)</title>
      <link>https://www.socmestra.com/normes-classe-p5-1699563/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Mar 2012 22:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/normes-classe-p5-1699563/</guid>
      <description>Per al bon funcionament de la classe, necessitem&amp;nbsp;conèixer i complir unes normes. Per aquesta raó, els primers dies del curs, entre tots decideixen quines normes necessitem per fer classe i en fan un recull que sempre ha d&#39;estar present a l&#39;aula.&amp;nbsp;  Les normes que han sortit aquest curs són:  Hem de parlar bé, sense paraulotes.  Només cridarem al pati.  Quan treballem, no fem sorollets.  Hem d&#39;escoltar la mestra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recurs pràctic a l&#39;hora d&#39;endreçar les feines</title>
      <link>https://www.socmestra.com/recurs-practic-lhora-dendrecar-les-feines-1693768/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Mar 2012 22:58:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/recurs-practic-lhora-dendrecar-les-feines-1693768/</guid>
      <description>Aquest trimestre, els nens ho tindran molt més fàcil a l&#39;hora de muntar els àlbums i les mestres estarem més tranquil·les. Enlloc de guardar els fulls al calaixet com sempre, hem enganxat el fastener amb cel·lo a dins.    Així, cada cop que han de guardar una feina si no té forats, els nens te&#39;ls demanen al moment. Això si, se&#39;ls hi ha d&#39;explicar molt bé que sempre els han de guardar cap per avall!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tapa primavera</title>
      <link>https://www.socmestra.com/tapa-primavera-1684460/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Mar 2012 19:36:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/tapa-primavera-1684460/</guid>
      <description>Ja ha arribat la primavera a la nostra classe i l&#39;estem decorant. Hem començat a fer la tapa de l&#39;àlbum, una idea ben senzilla i fàcil de fer per les nenes i els nens de P5. Us en faig cinc cèntims:   Primer els hi vam donar el model de 2 mides diferents de flors, van repassar el voltant sobre una cartolina del color escollit i les van punxar amb punxó seguint la línia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cosim la tapa de Nadal</title>
      <link>https://www.socmestra.com/cosim-tapa-nadal-1345339/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2011 22:52:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/cosim-tapa-nadal-1345339/</guid>
      <description>Ja ha arribat l&#39;estrès pre-nadalenc a les escoles!! Deixar enllestida la tapa de l&#39;àlbum, endreçar els àlbums, aprendre el poema de Nadal, fer la postal, fer el regalet, assajar la cançó del concert de Nadal i un llarg etcètera.
A la classe de P5, per si no teníem prou feina, hem tingut l&#39;espectacular idea de fer la tapa cosida amb llana. Han tingut una bona feinada però ha valgut la pena!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>