<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Manualitats on Sóc mestra</title>
    <link>https://www.socmestra.com/tags/manualitats/</link>
    <description>Recent content in Manualitats on Sóc mestra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ca-ES</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Sep 2012 21:33:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.socmestra.com/tags/manualitats/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Reunió de pares amb regal</title>
      <link>https://www.socmestra.com/reunio-pares-amb-regal-2171488/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2012 21:33:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/reunio-pares-amb-regal-2171488/</guid>
      <description>El dia de la reunió de pares és un dia de nervis per a molts mestres però un dels dies més rellevants del curs. Parlem sobre què pretenem fer, que esperem dels nostres alumnes, quina metodologia emprem però per damunt de tot, el que volem és mostrar el dia a dia dels seus fills a l&#39;escola, animar-los a participar i en cap cas fer una classe magistral.  Aquest any ens hem proposat començar la reunió diferent i hem rebut als pares amb un regal que els han fet els seus fills.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Setmana cultural: El Circ</title>
      <link>https://www.socmestra.com/setmana-cultural-circ-1713152/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Mar 2012 22:59:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.socmestra.com/setmana-cultural-circ-1713152/</guid>
      <description>Durant la setmana cultural de l&#39;escola hem decidit endinsar-nos dins el món del CIRC.&amp;nbsp;S&#39;han organitzat nombroses activitats entorn a aquest tema: l&#39;actuació d&#39;un pallasso per inaugurar la setmana cultural, dissenys de logotips del circ a càrrec dels alumnes de tota l&#39;escola (des de P3 a 6è), tallers de circ,... i com a cloenda una xocolatada amb melindros!   Al cicle d&#39;educació infantil s&#39;han fet 4 tallers diferents: un taller de fer nassos de pallasso, un taller d&#39;elaborar plats xinesos, un taller de fer d&#39;equilibristes i un taller d&#39;acrobàcies.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>