<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lectoescriptura on Sóc mestra</title>
    <link>http://www.socmestra.com/tags/lectoescriptura/</link>
    <description>Recent content in Lectoescriptura on Sóc mestra</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ca-ES</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Oct 2014 00:18:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://www.socmestra.com/tags/lectoescriptura/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La motricitat fina i el nom</title>
      <link>http://www.socmestra.com/motricitat-fina-i-nom-2366247/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Oct 2014 00:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.socmestra.com/motricitat-fina-i-nom-2366247/</guid>
      <description> Començar&amp;nbsp;l&#39;aprenentatge de la lectoescriptura a partir del propi nom&amp;nbsp;fa que quedi garantida la motivació i l&#39;interès per aprendre. Si a més a més, volem treballar la motricitat fina,&amp;nbsp;ajudar&amp;nbsp;a fer la pinça i enfortir els dits, podem&amp;nbsp;proporcionar materials tan atractius, cassolans i propers com els següents:   Foto Escola d&#39;estiu Rosa Sensat&amp;nbsp;Pensem, debatem i construïm: la pedagogia que habita els ambients i els espais de l’escola. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proves Teberosky: exemple pràctic</title>
      <link>http://www.socmestra.com/proves-teberosky-exemple-practic-1965333/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jun 2012 22:57:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.socmestra.com/proves-teberosky-exemple-practic-1965333/</guid>
      <description>Ja ens acostem al final del curs i cal fer els informes. Per a poder explicar com veiem l&#39;evolució de cada nen ens cal molta informació que t&#39;aporta el dia a dia.  Per valorar el nivell de desenvolupament dels nostres alumnes utilitzem diferents estratègies que complementen la nostra tasca d&#39;observació. Dins l&#39;aula podem obtenir molta informació, però sovint, ens trobem que ens calen eines que sistematitzin algunes observacions i ens ajudin a avaluar què saben els nens, quin és el nivell de la classe i com podem ajudar a aquells que tenen més dificultats.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capsa de lletres</title>
      <link>http://www.socmestra.com/capsa-lletres-1763317/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Apr 2012 18:22:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.socmestra.com/capsa-lletres-1763317/</guid>
      <description>Hi ha nombrosos recursos per fer aprendre a llegir i a escriure els nens de P5, però només n&#39;hi ha un que és el més eficaç: el recurs basat en el joc i la realitat més propera al nen. Si a més a més, la família també hi participa, ja tenim l&#39;objectiu més que assegurat!  Ja fa força temps que a les classes de P5 utilitzem l&#39;activitat de &#34;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>